【香港IS驚魂】錫克教徒愛和平 隨身帶刀自保

「如果帶聖經出外，就會有五個人陪著聖經，帶著五把長劍走在前面，好像保鏢一樣。」慶典的畫面令人難忘。

G. Singh 坦言，對穆斯林的的恐懼，有時會波及到香港的錫克教徒。「可能因為我地都包頭。」G. Singh 表示，「係有相似嘅地方，但係有五樣信物可以分別我地同其他宗教。」五件信物包括，第一個是留頭髮（Kesh），第二是特製內褲（Kachchehra），第三是銀手鐲（Karha），第四是木梳（Kangha）和第五的短劍（Kirpan）。

《壹》仔很驚訝錫克教徒會隨身帶劍外出，「因為在幾百年前，錫克教是被禁止的，當時的印度皇帝不想錫克教出現，一見到錫克教教徒就會斬頭，所以錫克教教徒保障自己就會隨身攜帶劍。」

他強調，「宜家係香港梗係唔會用，但係係一種儀式，一定會隨身攜帶劍。現在在香港，教徒隨身嘅劍係小型嘅，大約六吋左右，政府都批准架。」這樣的錫克教徒，全港約有一萬個。戴著頭巾的不一定是伊斯蘭教信徒穆斯林，即使是戴著頭巾的穆斯林也不一定是恐怖分子。

「如果你話ISIS，我們同佢地係無關係嘅。我地成個群體都係愛好和平嘅，我自己都係香港住咗四十幾年，好多同事、朋友都係中國人。」G. Singh指去他在不同的場合，都被接納。「希望大家唔好將錫克教同其他宗教撈亂，唔好誤會我地係極端嘅宗教，我地嘅宗教係愛好和平嘅，同其他極端嘅宗教係無關嘅。」

表面是因為橙色旗幟、頭戴頭巾而產生的誤會，現實存在的卻是因不了解居港小數族裔的文化和宗教這根深柢固的問題。

撰文：非從
攝影：韋平、王晴

特別長褲同內褲係點

呢位巴打 我點知你條內褲係點？

屌你老母臭閪ust巴基閪

叫kacchera

太公係印度人信錫克教 所以老母係港印閪

圖load 唔到去google search

唔係要圖

Btw 錫克教教義
1. 信奉真神「真名」嚴格信仰一神論，認為神是唯一的、是全知全能的，是宇宙萬物的締造者，是公正而仁慈的。
2. 主張在神的面前人人平等，反對種姓分離與歧視婦女。
3.信仰業報輪迴說，人要靠神的惠顧和祖師的指導纔得以解脫。
4.尊崇祖師，將其奉為神的使者，並信奉祖師的預言，祖師享有無上的權力，其傳承是由前任指定自己的繼承者。
5.反對祭祀制度與偶像崇拜，主張簡化禮儀，朝拜聖地，積極入世。
唔知啱唔啱連登仔口味

樓主我撐你
你u讀咩科??

Science

網上多地底泥鐘意搵人踩搏存在感
現實正常香港人對南亞人根本冇乜野

大家唔好緊張，我本身係一個錫克教徒，把短劍係用嚟保護聖經用，係好合理嘅

Thx 巴打

喬寶寶好似都係架

少林足球

Yes 佢係

希望大家唔好將錫克教同其他宗教撈亂，唔好誤會我地係極端嘅宗教，我地嘅宗教係愛好和平嘅，同其他極端嘅宗教係無關嘅。

佢意思應該係極端回教 唔係世俗化回教

身為一個錫克教徒,有把短劍係身好正常

all inferiors, why care

我識得嘅南亞人個個都好nice 架
所以我信樓主你

Thx

樓主香港出世？

憎南亞還憎南亞
錫克教的確算係正氣既宗教
你係印度比人搔擾
好多時都係得錫克教徒肯出手相助

平時聽印度強姦案
更加全部係印度教同伊斯蘭教班垃圾
絕少係呢班錫克教徒

仲有佢地同香港有樣似
就係受大中華同大印度主義所迫害
佢地想獨立都比人血腥屠殺
計落仲悲壯過我地班香港璨

Yes

一路讀書都有讀中文？

派膠

係嘅係嘅

學到野

錫克教徒係香港好似踢單車同電單車係唔駛帶頭盔

1985年印度航空182號班機遭受炸彈襲擊，機上乘客連機組人員共329人全部遇難。事後調查發現此次襲擊為錫克教恐怖分子策劃。

錫克教好多年前我去過佢港島個“寺”, 啲人係幾nice, 好正常, 雖然知我地係黎混吉嘅都好熱情同我地介紹佢地嘅歷史, 但又唔會hardsell迫你信 單從感覺黎講我覺得正路過遇上基督徒

其實係咪得佛教無出過恐怖份子 (唔考古, 淨係計20世紀至今)

愛和平

政府批准帶刀出街
人人都是錫克教

和平係要爭取嘅

Hi 巴打

極端分子個個教都有

係好多人都識廣東話添

你地係錫獨烈士
你連錫克教被迫害歷史都唔知
你地可以親手刺殺甘地夫人(印度總統)
香港人拍馬都追唔上
Btw OP幾時回我post